{
  "saying what you do": {
    "trabajar": "to work",
    "estudiar": "to study",
    "dedicarse a": "to work as",
    "por cierto": "by the way",
    "\u00bfa qu\u00e9 te dedicas?": "what do you do?",
    "el profesor; la profesora": "professor",
    "el m\u00e9dico; la m\u00e9dica": "doctor",
    "los idiomas": "languages",
    "soy estudiante": "I am a student",
    "estudio arquitectura": "I study architecture",
    "el colegio": "school",
    "trabajo en un colegio": "I work in a school",
    "soy periodista": "I am a journalist",
    "escribo historias todos los d\u00edas": "I write stories every day",
    "last_visited": "2023-05-04-00-03-57",
    "times_visited": 1
  },
  "asking for recommendations": {
    "recomendar": "recommend",
    "\u00bfqu\u00e9 nos recomiendas hacer?": "what do you recommend we do?",
    "querer": "to want",
    "queremos": "we want",
    "esta noche": "tonight",
    "queremos salir esta noche": "we want to go out tonight",
    "conocer": "to meet; to know a person",
    "saber": "to know a fact",
    "alg\u00fan; alguna": "any",
    "el sitio": "the spot",
    "\u00bfconoces alg\u00fan sitio?": "do you know any place?",
    "para comer": "for lunch",
    "para salir de fiesta": "for going out",
    "last_visited": "2023-05-04-00-16-30",
    "times_visited": 1
  },
  "sightseeing in madrid": {
    "nos quedamos": "we are staying",
    "nos quedamos tres d\u00edas en Madrid": "we are staying for three days in Madrid",
    "\u00a1qu\u00e9 guay!": "that is so cool!",
    "solo": "only",
    "hay": "there is; there are",
    "mucho; mucha": "a lot of",
    "en Madrid no hay solo museos": "in Madrid there are not only museums",
    "hay muchos rincones con encanto": "there are many charming spots",
    "la zona": "the zone",
    "el barrio": "the neighbourhood",
    "el ambiente": "the atmosphere",
    "la discoteca": "the club",
    "pijo": "posh",
    "cutre": "shabby",
    "de moda": "trendy",
    "last_visited": "2023-05-04-11-36-54",
    "times_visited": 7
  },
  "saying where you live": {
    "vivir": "to live",
    "vives": "you guys live",
    "\u00bfd\u00f3nde vives?": "where do you live?",
    "vivo en": "I live in",
    "pero": "but",
    "vivo en Madrid, pero soy de Granada": "I live in Madrid, but I'm from Granada",
    "last_visited": "2023-05-04-15-26-14",
    "times_visited": 2
  },
  "saying where you're from": {
    "soy": "I am",
    "eres": "you are",
    "soy ingl\u00e9s": "I am English (man)",
    "soy inglesa": "I am English (woman)",
    "\u00bfde verdad?": "really?",
    "\u00bfno?": "right",
    "t\u00fa no eres de aqu\u00ed, \u00bfno?": "you're not from here, are you?",
    "Espa\u00f1a": "Spain",
    "el Reino Unido": "the United Kingdom",
    "\u00bfde d\u00f3nde eres?": "where are you from?",
    "soy de Reino Unido": "I'm from the UK",
    "last_visited": "2023-05-04-15-29-09",
    "times_visited": 1
  },
  "small talk on holiday": {
    "hacer": "to do; to make",
    "haces": "you do; you make",
    "\u00bfqu\u00e9 haces en Espa\u00f1a?": "what are you doing in Spain?",
    "estar": "to be",
    "estoy": "I am",
    "est\u00e1s": "you are",
    "las vacaciones": "the vacation",
    "estoy de vacaciones": "I am on holiday",
    "\u00a1qu\u00e9 bien!": "how great!",
    "te parece": "you think",
    "\u00bfqu\u00e9 te parece Espa\u00f1a?": "what do you think of Spain?",
    "last_visited": "2023-05-04-15-38-36",
    "times_visited": 1
  },
  "basic needs": {
    "\u00bfhay wifi?": "is there WiFi?",
    "\u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el ba\u00f1o?": "where is the toilet?",
    "tengo hambre": "I am hungry",
    "el calor": "the heat",
    "el fr\u00edo": "the cold",
    "\u00a1qu\u00e9 calor!": "it is hot!",
    "\u00a1socorro!": "help!",
    "el ba\u00f1o": "the toilet",
    "el papel higi\u00e9nico": "the toilet paper"
  },
  "verb practice": {
    "somos": "we are",
    "sois": "you are",
    "son": "they are",
    "quiero": "I want",
    "quieres": "you want",
    "quiere": "he/she wants",
    "quieren": "you want; they want",
    "last_visited": "2023-05-05-01-13-14",
    "times_visited": 1
  },
  "opening times": {
    "abierto": "open",
    "cerrado": "closed",
    "es": "he's; she's; it's",
    "est\u00e1": "he's; she's; it's",
    "\u00bfest\u00e1 abierto?": "is it open?",
    "todos los d\u00edas": "everyday",
    "el fin de semana": "the weekend",
    "los lunes est\u00e1 cerrado": "it's closed on Mondays",
    "por la ma\u00f1ana": "in the morning",
    "por la tarde": "in the afternoon",
    "est\u00e1 abierto de 9 a 6": "it's open from 9 to 6"
  },
  "local tips": {
    "\u00bfhay descuento?": "is there a discount?",
    "gratis": "free (of charge)",
    "es gratis para estudiantes": "it's free for students",
    "es un bar de tapas muy aut\u00e9ntico": "it's a very authentic tapas bar",
    "moderno": "modern",
    "el barrio de Malasa\u00f1a est\u00e1 de moda": "the neighbourhood of Malasa is very trendy",
    "est\u00e1 lleno de modernos": "it's full of hipsters",
    "suena bien": "it sounds good",
    "pod\u00e9is": "you guys can",
    "pod\u00e9is ir al mercado el domingo": "you guys can go to the market on Sunday",
    "los carteristas": "the pickpocketers",
    "\u00a1cuidado!": "watch out!",
    "cuidado con los carteristas": "beware of pickpocketers",
    "ten cuidado": "be careful"
  },
  "we can": {
    "poder": "be able to",
    "puedo": "I can",
    "puedes": "you can",
    "pod\u00e9is": "you guys can",
    "puede": "he/she can",
    "podemos": "we can",
    "pueden": "they can"
  },
  "expressing frustration": {
    "d\u00e9jame en paz": "leave me alone",
    "no tengo tiempo": "I don't have time",
    "no me interesa": "I am not interested",
    "no tengo dinero": "I don't have any money",
    "\u00a1mierda!": "crap!",
    "no se puede": "it's not possible",
    "\u00a1qu\u00e9 pena!": "what a pity!"
  },
  "misunderstandings": {
    "\u00bfc\u00f3mo?": "how?",
    "\u00bfqu\u00e9?": "what?",
    "\u00bfqu\u00e9 significa?": "what does it mean?",
    "espa\u00f1ol": "Spanish",
    "hablar": "to speak",
    "\u00bfhablas ingl\u00e9s?": "do you speak English?",
    "solo hablo un poco de espa\u00f1ol": "I only speak a bit of Spanish",
    "solo un poco": "just a little",
    "no entiendo nada": "I don't understand anything",
    "despacio": "slow",
    "m\u00e1s despacio": "slower",
    "r\u00e1pido": "quick",
    "\u00bfpuedes hablar m\u00e1s despacio?": "could you please speak slower?",
    "no tengo ni idea": "I have no idea",
    "habla demasiado r\u00e1pido": "you speak too quickly",
    "\u00bfpuede hablar m\u00e1s despacio, por favor?": "can you speak slower, please?",
    "\u00bfc\u00f3mo se dice ... en espa\u00f1ol?": "how do you say ... in Spanish?",
    "last_visited": "2023-05-05-13-05-45",
    "times_visited": 2
  },
  "How Are You? 1": {
    "\u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?": "how are you?",
    "triste": "sad",
    "cansado": "tired",
    "contento": "happy",
    "feliz": "happy (in life)",
    "estoy de mal humor": "I'm in a bad mood",
    "el humor": "the humour; the mood",
    "estoy de buen humor": "I'm in a good mood",
    "last_visited": "2023-05-05-10-49-25",
    "times_visited": 2
  },
  "useful expressions": {
    "enhorabuena": "congratulations",
    "genial": "awesome",
    "te quiero": "I love you",
    "\u00a1estupendo!": "excellent!",
    "\u00a1salud!": "cheers!",
    "la suerte": "the luck",
    "buena suerte": "good luck",
    "\u00a1espera!": "wait!",
    "\u00bftienes condones?": "have you got any condoms?",
    "creo que no": "I don't think so",
    "a lo mejor": "maybe",
    "aqu\u00ed tienes": "here you go",
    "igualmente": "equally",
    "da igual": "it doesn't matter",
    "last_visited": "2023-05-05-10-41-17",
    "times_visited": 2
  },
  "talking about age": {
    "la edad": "the age",
    "el a\u00f1o": "the year",
    "cu\u00e1ntos; cu\u00e1ntas": "how many",
    "\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os tienes?": "how old are you?",
    "tengo treinta a\u00f1os": "I'm 30 years old",
    "\u00bfcu\u00e1ndo es tu cumplea\u00f1os?": "when's your birthday?",
    "el 17 de septiembre": "on the 17th of September",
    "la edad es relativa": "age is relative",
    "last_visited": "2023-05-05-10-27-43",
    "times_visited": 2
  },
  "how long are you staying?": {
    "llevar": "bring; take; carry; wear",
    "llevo": "I've been here for",
    "un d\u00eda": "a day",
    "una semana": "a week",
    "llevo un mes aqu\u00ed": "I've been here for a month",
    "me voy": "I'm leaving",
    "te vas": "you're leaving",
    "\u00bfcu\u00e1ndo te vas?": "when are you leaving?",
    "hoy": "today",
    "ma\u00f1ana": "tomorrow",
    "pasado ma\u00f1ana": "the day after tomorrow",
    "last_visited": "2023-05-05-10-16-44",
    "times_visited": 3
  },
  "seasons": {
    "el invierno": "winter",
    "el verano": "summer",
    "la primavera": "spring",
    "el oto\u00f1o": "autumn",
    "last_visited": "2023-05-05-10-08-21",
    "times_visited": 18
  },
  "interests 1": {
    "\u00bfqu\u00e9 os interesa?": "what are you guys interested in?",
    "gustar": "to like",
    "amar": "to love",
    "odiar": "to hate",
    "depende": "it depends",
    "me gusta": "I like",
    "nos gusta": "we like",
    "ir a": "to go to",
    "no me gusta ir de compras": "I don't like going shopping",
    "pasear": "to stroll",
    "nos gusta ver el f\u00fatbol": "we like watching football",
    "me encanta": "I love",
    "el pa\u00eds": "the country",
    "la ciudad": "the city",
    "la gente": "the people",
    "el paisaje": "the landscape",
    "me encanta tu acento": "I love your accent",
    "last_visited": "2023-05-05-09-54-50",
    "times_visited": 3
  },
  "basic expressions": {
    "s\u00ed": "yes",
    "no": "no",
    "yo tambi\u00e9n": "me too",
    "yo tampoco": "me neither",
    "\u00a1vamos!": "let's go!",
    "no lo s\u00e9": "I don't know",
    "claro": "light color; of course",
    "vale": "okay",
    "last_visited": "2023-05-05-09-43-26",
    "times_visited": 2
  },
  "my name is": {
    "\u00bfc\u00f3mo te llamas?": "what's your name?",
    "me llamo": "my name is",
    "encantado": "nice to meet you (man)",
    "encantada": "nice to meet you (woman)",
    "last_visited": "2023-05-05-09-39-30",
    "times_visited": 2
  },
  "polite expressions": {
    "por favor": "please",
    "muchas gracias": "thank you very much",
    "de nada": "you're welcome",
    "perdona": "excuse me",
    "lo siento": "I'm sorry",
    "nada": "nothing; anything",
    "no pasa nada": "no worries",
    "last_visited": "2023-05-05-09-42-54",
    "times_visited": 3
  },
  "greetings 1": {
    "\u00bfqu\u00e9 tal?": "how's it going?",
    "muy bien": "very well",
    "\u00bfy t\u00fa?": "how about you?",
    "no muy bien": "not very well",
    "buenos d\u00edas": "good morning",
    "buenas tardes": "good afternoon",
    "hasta luego": "see you later",
    "adi\u00f3s": "goodbye",
    "buenas noches": "good night",
    "hasta ma\u00f1ana": "see you tomorrow",
    "hola": "hi",
    "last_visited": "2023-05-05-09-32-10",
    "times_visited": 2
  },
  "asking questions": {
    "\u00bfpuedo?": "may I?",
    "sentarse": "to sit down",
    "aqu\u00ed": "here",
    "all\u00ed": "over there",
    "\u00bfpuedo sentarme aqu\u00ed?": "can I sit here?",
    "\u00bfpor qu\u00e9?": "why?",
    "\u00bfd\u00f3nde?": "where?",
    "\u00bfqu\u00e9 es esto?": "what is this?",
    "\u00bfqui\u00e9n?": "who?",
    "\u00bfcu\u00e1ndo?": "when?",
    "porque": "because",
    "last_visited": "2023-05-05-09-12-04",
    "times_visited": 2
  },
  "restaurant basics": {
    "la comida": "the food",
    "la cena": "the dinner",
    "el restaurante": "the restaurant",
    "la mesa": "the table",
    "mesa para dos, por favor": "table for two, please"
  }
}